【樂活道】警隊的醬缸文化 - 藍友斑

全文

【樂活道】警隊的醬缸文化 - 藍友斑

警隊裏「大Sir永無犯錯」的觀念根深蒂固，因而形成極度嚴重的道德危機。 資料圖片

我對《寒戰》電影內一句對白非常深刻，來自梁家輝：「一個城市，可以無咗ICAC，定可以無咗警察？」答案呼之欲出，這道反問就是香港警察現在為何如此霸道的原因。當林鄭非公開地說「她只剩下三萬警察」時，現在又怎可能不是警察治港？

。。。。。。。。。。。。。。
有一次老友聚會，他遲了一小時才到達，我於是笑他：「阿sir做咩遲大到？」豈料這番話卻觸動他的警察神經，正色說：「大sir永無遲到，係你班友早到！」

當時全場靜晒，他也許感到氣氛尷尬，於是主動打圓場說：「職業病發作，唔好意思。」由於一眾同學仔只有他入了警隊，於是當晚最後變成警察答問之夜。

。。。。。。。。。。。
其中一個說「大sir無遲！係我哋早到！」這對剛剛成為督察的好友來說，是極度震撼的一刻。自此開始，他就慢慢養成了一種「永無犯錯」的習慣。
上司下屬利益互扣

由於下屬會對上司的錯視而不見，上司也包庇下屬，利益如此緊扣，整個警察部就成為了一個極大染缸。但這個染缸與別的辦公室染缸完全不一樣，因為他們擁有槍，是執法者，他們很難面對制衡。這也是為甚麼要有ICAC，因為警權過大，對治理者也是非常頭痛的問題。

現在我跟這位昔日好友完全沒聯絡，
。。。。。。。。。。

最近看到多名警察私吞25公斤冰毒的消息，我也不太訝異，因為黑白之間的灰色很多。大家互相販賣情報，各欠對方人情，若大家熟悉香港警匪電影，之所以寫得出片中情節，一半是故事，一半是現實。

當「大Sir永無犯錯」
。。。。。。。。。
因為在他們的字典裏沒有「做錯」這個詞。

藍友斑

本欄逢周三刊出

原來我地仍未脫離封建制度
「當朝天子，何錯之有？」

諸君、還記得封建制度係點完結嗎？

sorry 呢排翻睇緊火鳳，D行文抄足哂

你知 我知 佢地知
單眼佬都知
但佢地就係話無問題 無呢D事

寫得好